---
uuid:             a1fa4de6-2424-4f41-9673-1d4a5d7f5cf8
layout:           post
title:            动画电影：心灵想要大声呼喊
slug:             movie-the-anthem-of-the-heart
subtitle:         null
date:             '2016-03-31T03:43:25.000Z'
updated:          '2016-04-11T04:27:21.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - movies
  - 2d-world

---

本想先看半个小时，然后睡个午觉，晚上再补完，没想到，一股气就看完了，导致有午睡习惯的我现在眼睛干涩，困。不过还是强打着精神，听着贝多芬的《悲怆》，啰嗦几句剧情和看完的感想吧。

开头欢脱的小女主，居然把老爸和小三幻想成童话中的王子和公主，还蹦跶地到老妈面前说，这里，女主第一次被强制闭嘴，老妈用一个鸡蛋面包堵住了女主的嘴。女主还朦胧无知，紧接着便是悲剧。人渣的老爸被老妈赶跑，临走前对着欢脱啰嗦不休的女主直接来了一句，这一切不都是你的错吗？人渣就是人渣，自己出轨，居然都能全部怪到女儿身上。女主被突然来的这么一句给搞懵了，第二次闭嘴，然后心灵走上扭曲，唤醒鸡蛋对她进行了封印，封印了说话的能力，说话会导致肚子疼。

然后女主一直沉默到高中。

一开始我认为女主当时因为人渣爸的一句话，把一切过错都归到自己身上，是因为年纪还小，长大了懂事后自然会明白自己那时的幼稚，认清一切，所以不理解为什么都到高中了，读了那么多年书后还那么认为。现在再细想，也大致能够明白。那是小时候烙在心上的阴影，就算之后认清到老爸的人渣，认清到即使老爸出轨没被发现，他们一家三口的幸福也难以保障，认清自己只是为难自己，但始终割舍不了那小时已经留下的烙印，那时留下的便是“都是自己的错”的烙印。我自己的经历感触，让我觉得小时候的问题一定要在小的时候解决，任何的沉积都会影响到久远的未来。

另外，太太太辛苦了，发现丈夫出轨，痛下决心，离婚，正是最难受的时候，结果女儿不卖萌撒娇逗开心，而是封印嘴巴装深沉，要是我，想死的心都有了。还好太太坚强，撑起一片天。

女主光环护体下，女主总能遇到一些事情，于是跟着男主，女二，男二一起被选为某个活动的负责人。

之后女主莫名痴汉起男主来了，男主无论做什么，都疯狂点赞，无论是拉手风琴，唱歌，弹钢琴，还是改曲，难道男主是天才？难道女主后宫男灵魂附身温柔技能全点？看了[豆瓣的一篇影评](https://movie.douban.com/review/7653643/)后，大致理解了。女主应该也跟我一样是个音痴，只是她内心希望打破现状，渴望从过去中解脱，期盼王子殿下的出现，希望王子殿下能够将她从鸡蛋的封印中拯救，而男主正是女主所期盼的，所以男主的一切行动都被无穷地放大，美化。

由于有着王子殿下的支持，女主也开始努力地做出改变，也影响着男主和女二，男二，所有一切都在改变，所有的角色都在成长，剧情在向着美好的方向发展，音乐剧的准备很顺利。

然后，突然，是巧合也是注定，女主发现男主完全不喜欢她，帮助她是由于认同感，是由于友谊，王子什么的完全并不存在。

逃开，在最重要的关头，不顾一切地逃开，躲起来一个人哭泣，沉陷在鸡蛋的诅咒中。

到这里我着实陷入了脑中困境，因为这对我来说是个解决不了的问题。男主喜欢的是女二，男主怎么劝女主？继续说实话是欺骗，说实话伤人心。在男主找女主的这段时间，我一直在担忧男主找到了女主，该怎么办才好。

还好编剧比我聪明百倍万倍，自有解决之法。如题目所言，心灵想要大声呼喊，那么便大声呼喊吧。将所有的一切都呼喊出来，无论多恶毒，多阴险，都羞耻，都要大声呼喊。

随着女主毫无保留的自白，看电影的我感觉一阵舒畅，就该这样。那是我完全做不到的，可是就该这样，可是就该这样，本来便应该这样啊，为什么我会变成不这样？

不过遗憾的是，不能完整地欣赏一部音乐剧。引用豆瓣这篇影评的观点：

> 日本动漫总是脱离不了用文学语言代替镜头语言这个毛病，总以为自己是莎士比亚，打上七八分钟嘴炮喊上两句“我想开了！”观众就会被感动得痛哭流涕，简直荒谬之极。 

嘴炮也可以很感人的，我确实被感动了，不过我还是很想看完整的一部音乐剧。由于时长，不可兼得，不过如果能有，多好。

说到镜头语言，还是得看京都。不论剧情，看画面，确实很美很舒服，但是还不算是美丽的“动画”，美丽的“动画”还是得看京都，镜头语言的把握，还是京都老到，期待不远的“吹响！悠风号”剧场版，一定不会让我失望。

[豆瓣链接](https://movie.douban.com/subject/25975249/)
